%%=============================================================================
%% Eindereflectie
%%=============================================================================
\section{Eindreflectie}
\label{sec:Eindreflectie}

\subsection{Voldoet de stage aan hetgeen ik verwacht had?}

Bij de aanvang van de stage was ik wat onwennig, omdat ik niet goed wist wat ik kon verwachten van een stage bij Defensie. Nu dit achter de rug is, vind ik het meer dan geslaagd. Ik ben terecht gekomen bij toffe mensen die me met open armen ontvangen hebben. Het was een unieke ervaring om te werken in een militaire sfeer.

\subsection{Overwelke opdracht ben ik het meest trots?}

De procedure om mariadb te upgraden, daar ben ik het meest trots op. Ik heb een script geschreven in Python, terwijl ik redelijk weinig ervaring heb met Python. Ook heb ik hier veel bijgeleerd, als je ook een upgrade van een besturingssysteem moet doen dan is de upgrade minder vanzelfsprekend.

\subsection{Is dit het toekomstbeeld dat ik voor ogen heb?}

Ja, werken met linuxservers zie ik me in de toekomst zeker nog doen, maar ik denk dat er ook andere dingen zijn die ik eens wil proberen zoals bijvoorbeeld \gls{ci}/\gls{cd} voorzien in een DevOps project.

\subsection{Vind je van jezelf dat je genoeg ervaring hebt opgedaan om nu in het werkveld te stappen?}

Zeker en vast, Ik heb veel bijgeleerd over linuxservers en het beheer ervan. Ook de provisioning van de server begrijp ik nu beter. 
Wanneer je bij een nieuwe werkgever start, vraagt het tijd voor jezelf in te werken en het beste uit jezelf te halen.